---
name: Andy Yentriyani
ttl: Pontianak, 24 Januari 1977
suami:
ibu:
bapak:
kakak:
adik:
tk:
sd: SDN 1, Pontianak, Kalimantan Barat
smp: SMP Negeri 1, Pontianak, Kalimantan Barat
sma: SMA Negeri 1, Pontianak, Kalimantan Barat
s1: Hubungan Internasional, Universitas Indonesia, Jakarta
s2: Magister Program <i>Media and Communications, Goldsmith College, University of London</i>, Inggris
s3:
afiliasi:
  - Dosen Gender dan Hubungan Internasional, Universitas Indonesia (2006 - 2018)
  - Koordinator <i>Asia Pacific Alliance on Women, Peace and Security</i> (2014 - 2018)
  - Ketua Yayasan SAKA (Suar Asa Khatulistiwa) (2015- kini 2018).
  - Ketua Umum Perkumpulan Bestari
  - Pengawas Aliansi Nusantara Bhinneka Tunggal IKA (ANBTI) (2015 - 2018)
  - Yayasan Kalyanamitra (2015-2018)
karya:
penghargaan: Penerima Beasiswa <i>Chevening Sholarships</i>
kolaborasi:
riset:
  # Buku, Jurnal, Artikel
  - <i>Membangun Layanan Berbasis Komunitas, Forum Pengada Layanan Bagi Perempuan Korban Kekerasan</i> (2016)
  - <i>Yudhoyono’s Politics and the Harmful Implications for Gender Equality in Indonesia, “The Yudhoyono Presidency, Indonesia’s Decade of Stability and Stagnation”, Aspinal et.all. ed., Indonesia Update Series, College of Indonesia and the Pacific, The Australian National Univerity.</i> Ditulis bersama Melanie Budianta dan Kamala Chandrakirana (2015).
  - <i>Algojo di Ujung Pena, “Menolak Hukuman Mati”,</i> Kanisius Press (2015).
  - <i>Demi Damai, 10 Tahun Peringatan Perjanjian Damai Aceh, </I>Pengantar Editor pada Kumpulan Essay terhadap Puisi-Puisi karya Zubaidah Djohar, <i>Jala Sutra</i> (2015).
  - "<i>Overview of 8 years implementation of Anti Domestic Law in Indonesia: Its Success and Challenges, (German ed.);  Gewalt gegen Frauen in Südostasien und China, Regiospectra Verlag Berlin; Auflage.</i> (2013)"
  - "<i>Preserving Our Autonomy on Body and Sexuality: Indonesian Women’s 2008 Agenda, Women for Women’s Human Rights (WWHR) – New Ways, Turkey</i> (2007)"
  - <i>Towards Better Recognition of the Rights of Foreign Brides. Proceeding of International Conference on Border Control and Empowerment of Immigrant Brides. Taipei, 29-30 September 2007
  - "<i>To Pursue Luck or Ill Fate?: Trafficking in Women through Indonesia-Taiwan Transnational Marriages in the World Systems Framework, Indonesian Women in a Changing Society, The Asian Center for Women's Studies (ACWS), South Korea 2005."
  - "<i>“Trans-national Marriage between Indonesian-Chinese Women and Taiwanese Men: A Model of Trafficking in Women in Indonesia”, Indonesian Women in Changing Society (selected articles- Indonesian), Women Studies, Postgraduate Program, University of Indonesia,</i> Jakarta 2000."
  # Laporan dan Publikasi Komnas Perempuan
  - Laporan tentang diskriminasi terhadap kelompok minoritas agama di Indonesia (2014)
  - Laporan tentang Penyerangan terhadap Penganut Syiah di Sampang, Madura, Jawa Timur (laporan bersama Komnas Perempuan, Komnas HAM, KPAI dan LPSK) (2013)
  - Laporan tentang Kondisi Penganut Ahmadiyah (Laporan Bersama Komnas Perempuan, Komnas HAM, KPAI,LPSK, dan ORI) (2013)
  - Indikator Kebijakan Konsitusional (2012)
  - Modul Pendidikan Pemenuhan Hak-Hak Konstitusional (2012)
  - NAPAK REFORMASI, pedoman memorialisasi Tragedi Mei 1998 (2011)
  - "Kekerasan seksual terhadap perempuan di Indonesia: Pedoman Kampanye Nasional (2011)"
  - "KITA BERSIKAP: Empat Dekade Kekerasan terhadap Perempuan dalam Perjalanan Bangsa (2010)"
  - "Atas Nama Otonomi Daerah: Pelembagaan Diskriminasi Melalui Kebijakan Diskriminatif (2010)"
  - Meneguhkan Rasa Aman, Laporan tentang situasi perempuan korban dan pendamping korban kekerasan seksual dalamTragedi Mei 1998 (2008)
  - "Meniti Keadilan: Pengalaman Perempuan Aceh Mengakses Keadilan dalam konteks konflik, pasca tsunami dan pelaksanaan Syariat Islam (2007)"
  - Kondisi Perempuan dalam Konflik Poso (2007)
teater:
sutradara:
wawancara:
  -
    judul: "Andy Yentriyani: Tidak Boleh Menyerah Mengubah Keadaan Menjadi Lebih Indah"
    link: /andy-yentriyani/judul-artikel/
foto: /static/img/juricme/andy.png
layout: people
---

Ketua Sub Komisi Partisipasi Masyarakat Komnas Perempuan periode 2010-2014. Lulus dari Universitas Indonesia jurusan Hubungan Internasional dan Magister Program *Media and Communications* dari *Goldsmiths University of London*, Inggris. Salah satu ketertarikannya adalah mendokumentasikan cerita - cerita mengenai perempuan Indonesia, permasalahan dan perjuangannya bertahan. Kini mengetuai Suar Asa Khatulistiwa (SAKA).
